<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mein Kochbuch on grimmle&#39;s cookbook</title>
    <link>https://grimmle.github.io/static-site/</link>
    <description>Recent content in Mein Kochbuch on grimmle&#39;s cookbook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="https://grimmle.github.io/static-site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fladenbrotpizza</title>
      <link>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_3/</guid>
      <description>Zutaten  1 Knoblauchzehe 1 TL Oregano 5 EL Olivenöl 350 g Strauchtomaten 125g Mozzarella 1 Fladenbrot 3 Stiele Basilikum 40 g Rucola 40 g Parmesan Salz und Pfeffer 2 EL Aceto balsamico  Zubereitung Den Ofen auf 220 Grad (Umluft nicht empfehlenswert) vorheizen. Knoblauch fein hacken. Mit Oregano und Öl verrühren. Von den Tomaten den Stielansatz entfernen. Tomaten in Scheiben schneiden. Mozzarella gut abtropfen lassen, halbieren und in dünne Scheiben schneiden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gefüllte Paprikas</title>
      <link>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_2/</guid>
      <description>Zutaten  200 g Hackfleisch 2 EL Tomatenmark 1 Zwiebeln 3 Paprikaschoten 100 g Feta etwas Majoran (frisch) 200 ml Brühe etwas Salz und Pfeffer 2 Tomaten 4 EL Sahne  Zubereitung Paprika waschen, entkernen und den oberen Teil (Deckel) zur Seite legen. Die Zwiebel in feine Würfel schneiden. Das Hackfleisch in einer Pfanne mit etwas Öl geben und zusammen mit einigen Zwiebeln anbraten. Salzen und Pfeffern. Klein geschnittene Tomate zufügen und auch mit anschwitzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnocchis in Spinat-Käse Soße</title>
      <link>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_4/</guid>
      <description>Zutaten  500 g Gnocchis 450 g Spinat 1 Zwiebel 1 Knoblauchzehe 2 Schmelzkäse - Ecken a 25g (evtl. auch 3 Ecken) Milch Butter (zum Anbraten) Salz und Pfeffer  Zubereitung In einer großen Pfanne Butter erhitzen und kleingehackte Zwiebel und Knoblauch darin kurz andünsten. Nach ca. 1 min die Gnocchis dazu geben und ca. 3 min mitbraten. Milch aufgießen, so dass der Boden der Pfanne gut bedeckt ist. Schmelzkäse und die Spinat-Minis dazu geben und auflösen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kokos-Möhren-Spinat-Suppe</title>
      <link>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_5/</guid>
      <description>Zutaten  1 Zwiebel 1 EL Butter 1 kg Möhren ¾ Liter Gemüsebrühe 1 Liter Kokosmilch 200 g Blattspinat  Zubereitung Zwiebel schälen, würfeln und in zerlassener Butter glasig dünsten. Möhren schälen, würfeln und dazu geben (leichtes Andünsten verstärkt den süßlich-milden Charakter der Suppe). Mit der Gemüsebrühe auffüllen und sehr weich kochen lassen (z.B. in einem Schnellkochtopf).
Anschließend pürieren und mit der Kokosmilch auf die gewünschte Konsistenz bringen. Falls nötig, mit Salz, Pfeffer und Zucker abschmecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reisnudeln mit Erdnusssoße</title>
      <link>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_1/</guid>
      <description>Zutaten:  200 g breite Reisnudeln 2 EL Sesam 1/2 Gurke 2 Karotten 2 Frühlingszwiebeln 150 g Zucchini 75 g grüne Bohnen 150 g Brokkoli 1 kleines Stück Ingwer 4 Zehen Knoblauch 100 g Mungbohnensprossen 2 EL Erdnussöl 1/2 TL Chiliflocken  Erdnusssoße
 3 EL Erdnussmus 3 EL Sojasauce 2 EL Tafelessig 1 TL Sesamöl 1 EL Sriracha  Zubereitung  Nudeln nach Packungsanweisung kochen und kalt abschrecken. Sesam in einer heißen Pfanne ohne Öl 3 Minuten unter häufigem Rühren rösten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Süßkartoffel Curry</title>
      <link>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://grimmle.github.io/static-site/post/recipe_6/</guid>
      <description>Zutaten  1 kg Süßkartoffeln 4 Zwiebeln 2 Möhren 2 cm Ingwerwurzel 500ml Kokosmilch 100 g Erdnüsse, gesalzen 2 EL Currypulver 1 ½ EL Brühe ½ Tube Tomatenmark 2 Zehen Knoblauch ½ kl. Glas Sambal Oelek ½ Bund Koriandergrün Salz etwas Öl, zum Anbraten  Zubereitung Zwiebeln schälen und fein würfeln. Knoblauch pressen. Ingwer und Erdnüsse fein hacken. Möhren und Süßkartoffeln schälen und in 1 cm große Würfel schneiden.
In einem großen Bräter in heißem Öl die Süßkartoffeln und Möhren rundherum anrösten und beiseitestellen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>